砌左部機之後古估怪怪咁

AMD Ryzen™ 5 3700x

MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX

Gigabyte GeForce® RTX 2080super

ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

最近砌完機，每日著機第一次個mon都無反應，部機就識著，強制熄機再著就得，抽插過晒d card 都係咁。

有無ching可以畀下意見

天氣太凍

按mon條線,
換mon的不同信號輸出位試下

試過對調過HDMI位都係咁，最鬼怪係第二次著機100%得

一砌完就有呢個問題?

有無debug light
利申同你差唔多情況著咗vga debug light 差唔多spec 懷疑因為撞咗driver 洗機up bios就無事

係

我新手黎，無留意到

我試下先

1215 和你shop
1215 社福罷工造勢大會 愛丁堡
1231 和你拖
2020 1月1 民陣遊行

Mon 第一下係唔係load左analog(vga)?
我懷疑係mon問題

係！load左下，之後就黑左

唔係咁黑仔砌完部機死左個mon掛

試下用 displayport ...?
我隻moon 休眠後開機無反應
hdmi -> dp 解決問題

好耐以前都試過 又真係冬天先會咁

我仲以為啱啱上面條友鳩吹，原來真係有架😱

洗機唔得就試下

r5有3700x????

2)卡
3)tt牛
4)ram
5)ssd
1)bios 仲停左係2代ryzen無up上去

大包圍梗中

HDMI 本身唔係設計黎比MON用
DVI同displayport 都會有其他訊號比display卡有聯動
可能只係第一下開機HDMI線跟本冇去喚醒個MON
你可以試下開機然後再開關個MON睇下佢有冇反應
MON用HDMI 成日都有D小問題唔知為咩D人咁鐘意用HDMI
PS:我自己系VGA>DVI跟住就直接轉用displayport

用緊rtx2080super 有類似問題
入到Windows 會自己switch 咗去用igpu
最後發現個原因係 Windows 每次開機都override 我個graphic Card driver
唔知Ryzen 係咪因為冇igpu所以要開多次機

同你同一塊板 可以search 下reddit b450 cold boot issue

我都搞咗幾星期先fix到 試下flash vios做v30

我用DP都係咁
部機已經>3年
換過幾條線都係一樣
用HDMI就正常

真我部凍到死主板

清bios
update bios trytry

好似得左！
thx～

咁可能係RAM XMP問題
開XMP之後降頻到3000試下